工商時報【謝奇璋】 板信商業銀行於17日召開股東常會，公布102年稅後淨利18.86億元，減除調整後期初待彌補虧損16.22億元後，發放特別股股息1.56億元。累計102年度全年稅後盈餘較101年度成長9倍，創下歷史紀錄，除了彌補帳上累積虧損亦可發放特別股股利。 板信商銀表示，去年度獲利表現亮麗原因，係受惠於全年度存放利差維持近2％水準，且手續費淨收益大幅成長所致。 板信商銀為擴大營運規模、提升經營效率及競爭能力，去年12月股東臨時會決議通過台北九信併購案。合併基準日暫訂為7月21日，待主管機關核准通過後，板信商銀納入台北九信18家據點後，分行規模數達64家，其於雙北市精華地區即48家，占該行通路75％，大幅提升該行市場知名度。 就營運版擴充挹注盈餘表現，該行規模晉入中型商業銀行之林。